<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Blogging | HOÀNG]]></title>
  <link href="http://hoangddt.net/vi/blog/categories/blogging/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hoangddt.net/vi/"/>
  <updated>2015-04-21T00:21:06+07:00</updated>
  <id>http://hoangddt.net/vi/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoangddt]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dung Các Thẻ Từ H1 đến H6]]></title>
    <link href="http://hoangddt.net/vi/blog/2015/04/dung-cac-the-h1-den-h6/"/>
    <updated>2015-04-20T17:26:01+07:00</updated>
    <id>http://hoangddt.net/vi/blog/2015/04/dung-cac-the-h1-den-h6</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="tim-cook-kinh-doanh-khng-ch-v-vic-to-li-nhun"><strong>Tim Cook: Kinh doanh không chỉ về việc tạo lợi nhuận</strong></h1>

<!--more-->
<p># CŨNG H VỚI IN HOA</p>

<p>Cook, <strong>người kế vị Steve Jobs với vị trí là ông chủ</strong> của một công ty công nghệ khổng lồ trong năm 2011,  đã tỏ ra rất tức giận khi tham gia với một số nhà đầu tư <strong>phản động trong suốt phần hỏi đáp của cuộc họp cổ đông</strong>. Trả lời với các cuộc gọi từ “Trung tâm nghiên cứu chính sách công quốc gia” (viết tắt NCPPR), <strong>một cố vấn bảo thủ và nhà đầu tư</strong>, về Apple để kiềm chế việc đầu tư tiền vào các dự ánh năng lượng xanh mà không mang lại lợi nhuận, ông <strong>đáp lại</strong> rằng Apple đã làm “rất nhiều điều mà nằm ngoài mục tiêu lợi nhuận”.  Giám đốc điều hành nói thêm: “Chũng tôi muốn làm thế giới tốt hơn so với những ngày đầu”.
&gt; “We want to leave the world better than we found it “</p>

<h2 id="y-l-h2"><strong>Đây là h2</strong></h2>
<p>## CŨNG H2 VỚI IN HOA</p>

<p>Phát biểu trực tiếp với đại diện NCPPR, ông nói: “Nếu anh muốn <strong>tôi chỉ làm những việc mang lại lợi nhuận, anh nên <em>rút cổ phiếu khỏi công ty này</em> ** . Cook, người mà tôi thường được biết đến với phong thái điềm đạm của mình, cũng nhấn mạnh rằng ông coi trọng nhiều hơn vào việc giúp đỡ mọi người và môi trường hơn so với chỉ quan tâm tới lợi nhuận, đã nói: “Khi chúng tôi nghiên cứu để làm cho các thiết bị của chúng tôi có thể **dùng được với cả người mù, tôi không có quan tâm tới lợi nhuận</strong> “</p>

<h3 id="y-l-h3"><strong>Đây là h3</strong></h3>
<p>Bryab Chaffin, <strong>một nhà báo ở trang tin công nghệ The Mac Observer</strong> người đã tham dự cuộc họp vào thứ sáu, cho biết: “<strong>Lần duy nhấy tôi lại thấy Tim Cook tức giận</strong>”.  Anh còn nói thêm: “<strong>Biểu hiện  cơ thể của ông</strong> thay đổi và ông nói <em>nặng hơn</em> so với các cuộc nói chuyện bình thường.”</p>

<p>Tổ chức NCPPR đã thách thức với mục tiêu phát triển bền vững của Apple, một trong số đó là cho đến cuối cùng phải đạt được 100% năng lượng của tập đoàn đến từ những nguồn năng lượng xanh, <strong>và yêu cầu tầm ảnh hưởng của biện pháp đó</strong>, cùng với việc đầu tư vào các sáng kiến xanh. sẽ được áp dụng trong các <strong>dây chuuyền của công ty</strong>.  <strong>Các cổ đông <em>bảo thủ</em> đã bỏ phiếu chống tại cuộc họp</strong>, và cũng đã yêu cầu Apple phải khai báo (giair trình) chi phí của bất kỳ chương trình phát triển bền vững nào mà công ty đầu tư vào.
#### Đây là h4
<code>Since talking the helm at Apple, Cook has made notable improvements to the company's use of renewable energy</code>
Kể từ khi nắm <em>quyền chỉ huy</em> ở Apple năm 2011, Cook đã thực hiện các cải tiến đáng chú ý đến việc sủ dụng năng lượng tái tạo ở công ty, tăng việc sử dụng các nguồn năng lượng mặt trời, gió và địa nhiệt đã từng là năng lượng cho các văn phòng Apple, <strong>tăng từ khoảng 25%</strong> lên đến hơn 75% của tổng số năng lượng sử dụng.
##### Đây là h5
<strong>Người đàn ông 53 tuổi này</strong> cũng đã cam kết hàng triệu đô-la tiền của Apple để <strong>mục tiêu tốt khác nhau</strong> - trái ngược với người tiền nhiệm của ông Jobs, được cho đã từng nói với đồng nghiệp rằng đưa tiền cho <strong>tổ chức từ thiện</strong> là một sự lãng phí thời gian.</p>

<p>ĐÂy là bảng | bảng
aa | nbn
Cook cũng đã từng có những hành động để nâng cao <strong>các điều kiện làm việc</strong> tại <strong>nhà máy</strong> Foxconn ở Trung Quốc, nơi mà những chiếc Iphone và Ipad được sản xuất, sau những chỉ trích rộng rãi về việc <strong>gia tăng các vụ công nhân tự tử và việc khiếu nại của việc bóc lột sức lao động</strong>. “Chúng tôi tin rằng những công nhân ở mọi nơi đều có quyền làm việc ở nơi an toàn và hợp lý”, ông nói.</p>

<h1 id="y-l-task-llist"><strong>ĐÂY LÀ TASK LLIST</strong></h1>
<ul>
  <li>[x] @mentions, #refs, <a href="">links</a>, <strong>formatting</strong>, and <del>tags</del> supported</li>
  <li>[x] list syntax required (any unordered or ordered list supported)</li>
  <li>[x] this is a complete item</li>
  <li>[ ] this is an incomplete item</li>
</ul>

<h2 id="y-l-table">ĐÂY LÀ TABLE</h2>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>First Header</th>
      <th>Second Header</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Content from cell 1</td>
      <td>Content from cell 2</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Content in the first column</td>
      <td>Content in the second column</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
