<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Deal | HOÀNG]]></title>
  <link href="http://hoangddt.net/vi/blog/categories/deal/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://hoangddt.net/vi/"/>
  <updated>2015-04-21T00:41:04+07:00</updated>
  <id>http://hoangddt.net/vi/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[hoangddt]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Khảo Sát Năm 2015 Của Stack Overflow]]></title>
    <link href="http://hoangddt.net/vi/blog/2015/04/stack-overflow-survey/"/>
    <updated>2015-04-21T00:17:50+07:00</updated>
    <id>http://hoangddt.net/vi/blog/2015/04/stack-overflow-survey</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="kho-st-nm-2015-ca-stack-overflow">Khảo sát năm 2015 của Stack Overflow</h1>

<p>Nếu bạn đang đọc bài này, có lẽ bạn là một nam developer khoảng hơn 20 tuổi. Bạn tự học lập trình bằng một máy tính chạy Windows và Notepad++. Bạn sử dụng Git và Javascript thường xuyên và uống 2 ly cà phê một ngày.
Đó là <strong>hồ sơ</strong> chung của trung bình các developer Stack Overflow sau cuộc khảo sát <a href="http://stackoverflow.com/research/developer-survey-2015">năm 2015</a> của Stack Overflow. Hãy nhìn vào cuộc khảo sát này rõ hơn.</p>

<h2 id="developers-developers-ton-l-developer">Developers, Developers, toàn là developer</h2>
<p>Có bao nhiêu developer trên đất nước của bạn? Số lượng cao nhất là 39.8 devs trên 1000 người ở Luxembourg, tiếp theo là IceLand và Sweden với con số 35. Trong khi Somalia, Chad và Triều Tiên là thấp nhất.</p>

<p>Số tuổi trung bình các developer là khoảng 28.9 tuổi, có xu hướng gìa hơn một chút ở các nước phương Tây và trẻ hơn ở những nước đang phát triển: 31.6 ở Mỹ so với 25 ở Ấn Độ. Và thật chán rằng 92.1% dev là nam.</p>

<h2 id="cc-k-nng-v-kinh-nghim">Các kỹ năng và kinh nghiệm</h2>
<p>Khoảng một phần ba dev có kinh nghiệm từ 2 đến 5 năm. Một phần tư người khảo sát trên 11 năm kinh nghiệm.
Hầu hết các dev nữ có ít hơn 2 năm kinh nghiệm.</p>

<p>Bạn đã học lập trình như thế nào? 42% các developer là tự học, số còn lại là học từ trường học hoặc là học việc. Và tốt nhất là chúng ta nên tự học. Cú pháp và các kỹ thuật có thể được mô tả nhưng ta chỉ có thể học lập trình chỉ khi ta …lập trình.
Nó bị phản ánh ngược lại với các thống kê tiếp theo: 70% trong chúng ta dành ít nhất 2 giờ một tuần để lập trình cho những sở thích hoặc là các dự án cá nhân. Các dev tốt nhất yêu thích việc phát triển: họ muốn làm điều đó ngay cả khi họ đang làm việc trong một ngành công nghiệp khác.</p>

<h2 id="cng-vic">Công việc</h2>
<p>Các ngành mà chúng ta làm việc:</p>

<ul>
  <li>25% là phát triển phần mềm</li>
  <li>17% phát triển web</li>
  <li>8% làm về ngân hàng</li>
  <li>7% làm cố vấn</li>
  <li>7% làm trong các ngành giair trí/game</li>
  <li>5% dạy học</li>
  <li>4% làm viễn thông</li>
  <li>3% làm việc cho nhà nước</li>
</ul>

<p>Và một con số lớn là 20% làm “trong nhành khác”. Chúng ta may mắn rằng CNTT áp dụng hầu hết trên tất cả các lĩnh vực. Tôi cũng đang suy nghĩ xem có ngành công nghiệp nào mà không cần ứng dụng CNTT không!
Hai phần ba mọi người đều là nhân viên chính thức, 9% là làm việc tự do, và 16% là học sinh sử dụng Stack Overflow để ăn gian trên các project của họ.</p>

<p>Bạn sẽ rất vui khi biết chúng ta sẽ được trả nhiều tiền so với các việc khác. Mức lương trung bình là 99,000$ ở Mỹ, 60,000$ ở tây ÂU, 25,000$ ở đông Âu. Khi so sánh với mức sống, thì nơi tốt nhất để làm việc là … Ukraine!</p>

<p>29% mọi người làm việc từ xa một số thời gian và 50% nói rằng nó rất quan trọng. Những người làm việc từ xa kiếm được hơn nhiều hơn 14% mức lương trung bình trong khi nhân viên văn phòng có thu nhập dưới 20%. Một phần có thể giải thích rằng các freelancer nhận mức lương theo giờ cao hơn nhưng không được hưởng những lợi ích khác như nghỉ phép, nghỉ ốm, lương hưu và những bổng lộc khác.</p>

<p>Những người có danh tiếng trên Stack Overflow có thể kiếm nhiêuf hơn đến 35%. Tôi cũng không thể hiểu vì sao mà họ có thể quản lý để trả lời nhiều câu hỏi và cùng làm 1 việc toàn thời gian.</p>

<h2 id="s-hi-lng-trong-cng-vic">Sự hài lòng trong công việc</h2>

<p>76% trong chúng ta hài lòng hoặc yêu thích công việc mình đang làm. Những nhà lập trình ứng dụng di động ở Iran và Hà Lan là hạnh phúc nhất!</p>

<p>11% không hài lòng hoặc ghét công việc đó. Đau khổ nhất là các nhà quản lý sản phẩm, các chuyên gia lưu trữ, quản lý dữ liệu, lập trình đồ họa và các nhà phát triển back-end. Cuộc sống qúa ngắn để làm một việc mà mình không thích. Kỹ năng của chúng ta đang cần và có nhiều công việc khác để thử.</p>

<h2 id="lnh-vc-cng-ngh">Lĩnh vực công nghệ</h2>
<p>Trong các câu trả lời:</p>

<ul>
  <li>32.4% xác định họ là Full-stack developers</li>
  <li>10.1% là back-end developers</li>
  <li>6.0% là font-end</li>
  <li>9.1% là mobile</li>
  <li>8.3% lập trình desktop</li>
</ul>

<p>Tôi có chút hưng phấn với kết qủa của full-stack developer. Ngành công nghiệp web được chia ra thành nhiều công đoạn chuyên biệt, bạn có thể chỉ cần làm về nội dung, CSS, thiết kế, PHP/Database hoặc làm font-end với HTML, CSS, JS thì cũng đã đủ sống rồi. Điều đó cho thấy rằng, thật khó để làm ứng dụng nếu bạn không có cái nhìn tổng quan khi tất cả các giair pháp liên hệ với nhau như thế nào.</p>

<p>Trên mobile:
* 44.6% làm về Android
* 33.4% làm về iOS</p>

<p>và 20% không chỉ rõ nền tảng - có lẽ họ là lập trình di động??</p>

<h2 id="ngn-ng-lp-trnh">Ngôn ngữ lập trình</h2>
<p>Javascript là ngôn ngữ phổ biến nhất, 55% các lập trình dùng nó và cộng thêm khoảng 13% dùng Node.js và 13% dùng AngularJS. Và tát nhiên, Javascript là yêu cầu thiết yếu của tất cả các dự án web. Tương tự, SQL là ngôn ngữ cao nhất thứ hai với 48%. Java là ngôn ngữ kế tiếp với 37.4% theo sau là C# với 31.6% và PHP vơi 29.7%.</p>

<p>Hầu hết các ngôn ngữ trên đều có mức lương tương đương nhau trừ PHP thường thấp hơn 10% đến 20% so với những người khác. Nếu bạn muốn có nhiều tiền, hãy xem xét chuyển sang Ruby, C#, Objective-C hoặc Node.js. Nếu các món trên vẫn chưa hài lòng bạn, hệ quản trị cơ sở dữ liệu Cassandra và Spark sẽ giups bạn kiếm thêm khoảng 50% so với trung bình.</p>

<p>Chỉ vì bạn đang sử dụng cong nghệ, nó không theo như bạn nghĩ. Swift có sự hài lòng cao nhất mặc dù sẽ rất thú vj để xem nó sẽ thay đổi thế nào theo thời gian. Các công nghệ mà chúng ta đang quan tâm đến để tìm hiểu bao gồm Android (18%), Javscript (15%), Python (15%), Node.js (15%) và AngularJS (13%).</p>

<p>Những công nghệ khiến ta ớn lạnh bao gồm Salesforce, Visual Basic, Perl và … WordPress.</p>

<h2 id="nn-tng">Nền tảng</h2>
<p>Mac OS được dùng bởi 21.5% developers. Điều này làm tôi ngạc nhiên: khi tham dự bất kỳ hội nghị công nghệ nào đều thấy có máy Mac. Hay là họ chỉ đem đi để khoe? Nhiều nhà phát triển dùng Windows với 34% sử dụng Win 7 và 19% dùng win8. Số khác dùng Linux với 20.5% (hơn một nửa họ dùng Ubuntu)- một thành tựu đáng kể.</p>

<p>Notepad++ là trình soạn thảo phổ biến nhất với 35% số người được hỏi sử dụng nó, Sublime Text chiếm 25% tiếp theo là Vim ở mức 15% và Emacs với 3.8%.  Điều đó cho thấy rằng, sự lựa chọn editor phụ thuộc vào vai trò của nó. Những nhà phát triển ứng dụng desktop chọn Notepadd++ trong khi Sublime Text được ưa thích bởi các nhà phát triển front-end.</p>

<p>52.5% số người được hỏi và phần lơn front-end coders thích dùng theme tối, Các theme sáng được lựa chọn bới các nhà lập trình ứng dụng desktop.</p>

<p>Một lượng lớn developers dùng Git (70%). 37% dùng SVN. Nhưng đáng lo ngại là 9.3% không quan tâm đến công cụ quản lý mã nguồn nào.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
